【6.9 大遊行】獨派組織籲支持者遊行後「不散」 將宣佈「重要事項」

民間人權陣線發起的「反送中」、要求撤回逃犯條例修訂的大遊行，今天（6 月 9 日）下午舉行，估計會有數十萬人參與，有可能是 2003 年後香港最大規模的遊行，民陣強調是一次和平行動，對於之後會否有升級行動認為言之尚早。但多個支持港獨的獨派組織在社交媒體發佈消息，呼籲支持者在遊行後不要解散，並將有重要事項宣佈。作出同類呼籲的獨派組織包括學生動源、香港民族陣綫、香港獨立聯盟等。

《香港01》引述學生動源的鍾翰林表示，明日遊行時，會否發起更激烈的抗爭，要視乎情況，最主要考慮是警方採用武力的程度，他強調，該組織的宗旨是「抗爭無底線」，明日會盡量維持和平、非暴力的抗爭模式，但不排除因應警方的行動，調整抗爭模式。他又透露，該組織會盡量與同屬港獨派的香港獨立聯盟一同行動，而他亦曾與部分泛民主派組織溝通，「大家互相知道對方會發起的行動」，共識是盡量不干預、不影響對方。

不散

6月9號遊行嘅方針:兄弟爬山，各自努力，避免割席，拒絕篤灰，不打飛機，不傳耳語，不搞抹黑